對民間記者會，前記者朋友有D想法。

利申：係傳媒界撈左幾年，無咩貢獻到，但都有d想法分享，歡迎加入其他內容。

背景：八五三罷，七區集會，抗爭運動在這天真正遍地開花。翌日 (8月6日)，一定繼續有大量支持港共黑警的藍絲輿論仿傚林奠，挾基層民生利益妖魔化罷工，並再次抨擊示威者如何暴力云云。另外需留意，港澳辦明天下午將就香港問題舉行媒體吹風會。

你係乜水，代表邊個：建議將自己定位為「我地係一群 [ 自加設形容詞 ]示威者」即可。我們代表唔到「香港市民」或「示威者」整體，因為一定會有很多人跑出來話「你地唔代表我」。另外，為了避免不必要風險，唔建議在記者會用「前線抗爭者」身份

目標觀眾：和理非、游離派、同情者。本身已支持我地的人，我地無需要再贏得佢地支持，開記者會的作用只有提振士氣，相反，反對的人無論點你都說服唔到佢地。如果以起到實際文宣效用為目的，最好就係瞄準中間。此外，亦應準備英文稿予外媒，繼續爭取國際關注

Key Messages：
- Intro：感謝參與這場歷史性三罷和集會的市民，取得成果… 同時必須承認罷工和不合作運動確實造成一定影響
- 但重點是，一定要有力反駁林奠，說出市民甚至溫和建制的心聲：目前一切撕裂的根本原因，是以林奠為首的特區政府一直漠視民意，五大訴求全數落空
- 譴責黑警、黑社會行徑 (福建幫，濫權濫暴，較早前的內褲少女事件等)

推

唔好用香港人好重要

Push

會唔會有機會可以組織到啲前記者喺呢個位做到啲嘢令件事更好？
利申：前體記

推咗先

推呀
琴日朝話今日搞民間記者會
今日朝啲熱門得兩個講點做
黑警濫權濫捕嘅證據/例子我地大把
但都要知點樣pack返成個故仔出街

不論係前線定冷氣軍師定和理非
而家資訊爆炸 好多人都會覺得睇到攰
民間記者會雖然冇辦法講晒全部嘅事
但起碼會過濾咗一堆有害/冇用嘅資訊

同埋暫時係拆黑警每日記者會呢招嘅方法
唔好畀佢地講啲唔講啲
有意無意抹黑兄弟
同時又扮到正義凜然咁喺度爭民意

冷氣軍師出面唔好再jer住前線啦！！
民間記者會呢條戰線要人呀！！

up

之後會安排在4點後播放？

可以逐點反駁政府謬論

唔好齋推唔諗呀！！
好重要呀！！！
出面有人真係會斷章取義屈義士亂打人架！
好多呢啲片喺Whatsapp group流傳！

我諗其中一樣要喺記者會度提及嘅
就係呢啲容易畀人誤會嘅位
明明係廢老藍絲郁手
對家有心淨係報廢老畀人制服咗個柒樣
營造到好似係無辜畀打咁
真係有一堆好懶嘅盲毛會信

對游離派嚟講
一建立咗「義士亂打人」呢個形象
就好難返轉頭 對家就會打蛇隨棍上
「義士」->「示威者」->「暴徒」
真係有呢個可能！！
真係唔好對民意don't give a shit

趁而家對家仲係起步
我地快啲行動

8月6 11：00 會有第一次民間記者會

推

pish

推!!

推呀！！！！